<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liboxuanzs.filegear-sg.me</id>
    <title>LBX的小站</title>
    <updated>2025-06-27T18:11:02.688Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me"/>
    <link rel="self" href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/atom.xml"/>
    <subtitle>自律，遇见更好的自己</subtitle>
    <logo>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, LBX的小站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[嘎了]]></title>
        <id>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/ga-liao/</id>
        <link href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/ga-liao/">
        </link>
        <updated>2025-06-27T18:10:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那一刻，我重建了信心]]></title>
        <id>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/na-yi-ke-wo-chong-jian-liao-xin-xin/</id>
        <link href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/na-yi-ke-wo-chong-jian-liao-xin-xin/">
        </link>
        <updated>2024-05-04T11:15:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在华夏五千年的文明长河中，中华文化如一颗璀璨的明珠，闪耀着独特而迷人的光芒。然而，随着时代的变迁，外来文化的冲击，我曾在心中对这份文化瑰宝产生过动摇和疑惑。带着这些疑惑，我来到了这里。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在华夏五千年的文明长河中，中华文化如一颗璀璨的明珠，闪耀着独特而迷人的光芒。然而，随着时代的变迁，外来文化的冲击，我曾在心中对这份文化瑰宝产生过动摇和疑惑。带着这些疑惑，我来到了这里。</p>
<!-- more -->
<p>那是一个风和日丽的周末，我随家人前往一座古老的村落。这座村落坐落在群山环抱之中，仿佛一颗被时间遗忘的宝石，静静地诉说着过往的岁月。走进村落，首先映入眼帘的是一丛灌木丛，几朵牡丹花在其中若隐若现。旁边是一座座古朴的民居，青砖黛瓦，雕梁画栋，尽显中华传统建筑的韵味。</p>
<p>我们在村中漫步，偶然间来到了一间小小的书屋。书屋虽小，却藏书丰富，从诗词歌赋到经史子集，从戏曲小说到书法绘画，应有尽有。我随手翻阅起一本古籍，那古老的文字仿佛有了生命，在我眼前跳跃、舞动，诉说着一个又一个动人的故事。</p>
<p>就在那一刻，我仿佛穿越了时空的隧道，回到了古代的书院之中。几朵牡丹之后，我看到了孔子在杏坛上讲学的身影，听到了庄子逍遥游时的轻叹，感受到了屈原在汨罗江边忧国忧民的情怀。这些先贤的智慧和情感，如同甘甜的泉水，滋润着我的心田，让我对中华文化有了新的认识。</p>
<p>角落里，几朵牡丹开始生长，自信的种子开始萌发。</p>
<p>离开书屋后，我们又参观了村中的祠堂和庙宇。这些建筑不仅体现了中华传统建筑的风格，更承载了丰富的文化内涵。在祠堂中，我感受到了家族传承的庄重和威严；在庙宇中，我领略了宗教信仰的虔诚和神圣。这些文化元素让我更加坚信，中华文化是中华民族的根和魂，是我们共同的精神家园。</p>
<p>回到院落，那几朵牡丹殷红似血，绽放出别样的光彩。</p>
<p>回到家中，我久久不能平静。我意识到，我曾经对中华文化的动摇和疑惑是多么的无知和浅薄。中华文化博大精深、源远流长，它不仅是我们的骄傲和自豪，更是我们赖以生存和发展的根基。作为一名中国人，我们应该更加珍视和传承这份宝贵的文化遗产。</p>
<p>“凡益之道，与时偕行”。那一刻，我重建了信心，这种文化自信是发自内心的自豪，好似那一朵盛开的牡丹花。五千年的上下求索，中国文化沉淀下来的深厚底蕴是每一个中国人的财富，文化的传承与创新也将会是一条漫漫长途。吾辈少年需肩挑重任，方可实现中华文化的伟大复兴！。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024年度目标]]></title>
        <id>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/2024-nian-du-mu-biao/</id>
        <link href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/2024-nian-du-mu-biao/">
        </link>
        <updated>2024-04-20T15:13:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这或许是我最后的年度目标了，毕竟上了高中就没时间了</p>
<ul>
<li>学习 <strong>JAVA</strong>
<ul>
<li>尽可能的搞一个自己开发的程序</li>
</ul>
</li>
<li>暑假提前学习高中知识</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再见过去，未来可期]]></title>
        <id>https://liboxuanzs.filegear-sg.me/夕阳无限好，只是近黄昏/</id>
        <link href="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/夕阳无限好，只是近黄昏/">
        </link>
        <updated>2024-04-20T00:26:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这篇文章我很久之前就想写了，或许是一些主观原因，繁忙于内心的拯救，亦或是由于客观原因 ，总是忙碌与博客的建设与网站的搭建，导致迟迟未写成，故先给当初的自己一个迟到的抱歉 。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章我很久之前就想写了，或许是一些主观原因，繁忙于内心的拯救，亦或是由于客观原因 ，总是忙碌与博客的建设与网站的搭建，导致迟迟未写成，故先给当初的自己一个迟到的抱歉 。</p>
<!-- more -->
<h1 id="关于学习">关于学习</h1>
<!-- more -->
<h2 id="回望当初">回望当初</h2>
<p>当初的我貌似对学习一点兴趣都没有，特别是在小学的时候，整天想着怎么玩好玩，爱出风头，几乎没怎么重视学习，学习成绩似乎也只是当时众多好学生中的平平无奇的一位。（ps:当时进的是个好班，班里很多好学生）🍉</p>
<p>而我对学习的态度开始转变似乎是在五年级下学期末的一次课间。当时数学老师（班主任）也不知咋回事，突发奇想，趁着课间，在讲台上讲起了二次函数。这未免给我带来了极大的震撼。在人群中的我貌似听到津津有味，当然很大一部分原因就是老师讲的似乎也通俗易懂。于是渐渐地对这个抛物线有了极大的兴趣，或许命运的齿轮开始转动。</p>
<p>当天回家，我便利用手机，在网上搜到了二次函数极其相关内容，渐渐地对数学开始感兴趣。</p>
<p>转眼间，到了六年级上学期，我在第一次月考不知咋回事，直接考到了年级第8，这给了我极大的震撼，也让我意识到学习的容易与有趣，便开始了学习的探索之旅。而六年级学期也成立了重点班，也进了进去。</p>
<p>或许那段时间，一直沉沦在获得好成绩的喜悦感和自豪感，这或许也成为了我不断学习的精神内驱力，激励我不断前行，以至于吧初中数学都学完了。（曾用一元二次方程解了一道超纲的题目，令老师刮目相看）😌</p>
<p>上了初中，似乎因为小学的努力，我似乎成为了班上的第一名，同学眼中的学霸，而我似乎是沉沦于此，没日没夜的努力学习，所以我几乎全年级排名是最稳定的那个，总是20多名。</p>
<p>但这也给我的精神带来了极大的负担，我对学习的动力似乎就停留在了考好的自豪感与对考差的失败的恐惧。😱（虽然那段时间我从来没考差过）这种负担给我带了极大的生理不适，包括和不限于<strong>呕吐，厌食，精神扭曲，头晕</strong>等等。（我曾强迫自己背书直到反感到干呕难受，这也能看出当时我有多拼）再加上初中的全宿制，生活给我的压力也不小。我<strong>甚至无法想象</strong>当时我是如何有动力去坚持着这令人作呕的学习和生活。而这种状态持续到八下。</p>
<p>由于当时国家教育部出台双减政策，义务教育阶段不得建立重点班，所以当时就一直没建。直到八下的时候，随着双减政策的过去，学校立刻建立了重点班，我也以综合排名第11名进入了重点班，而在重点班的学习似乎一点也不愉悦。巨大的学习压力和即将开始的地理生物结业考试让我压力重重，而重点班（大部分人还是小学重点班那批人）的人际关系似乎并不好（其实大部分还是很友好的，只是刚好遇见了恶心的人）。而我依旧保持着原来的学习方法和学习态度，这至使我承担了似乎是一生中从未承受过的压力，似乎这个时段压力的到了顶峰。而这个时段似乎也是我最不想回忆和最讨厌的时段了。（其实这段经历我也是很不想写的，毕竟至今回忆我都会感到痛苦和恶心的）</p>
<p>地生中考完的那个暑假，不是是不是老天看我不顺眼，我的思想得到了极大的变动。长期身体上的不适和心理上的压力在那一瞬间爆发了出来。尽管最开始我的思想还是原来老实本分的思想，但身体的疲惫和身心的劳累似乎再也掩盖不住了，我开始从生理方面的讨厌学习，讨厌学习，讨厌有关于学校的一切，乃至于怪罪的到整个中式教育上。我厌恶中式教育，讨厌只有不断的学习才能有出路的现实，不喜欢恶心的升学压力与学校的环境。我甚至讨厌和同龄人接触只因为同龄人都在学校学习。并且那段时间我身体极其虚弱，失眠，抑郁，精神内耗，心脏疼的各种症状也在折磨着我。我甚至有自杀的念头，已经找不到我存在于世界上的意义了。我似乎看不到出路了，有种想死又死不了的无力感。</p>
<p>到了九月份开学，学校直接以军训的名义直接补课，在八月十五号左右就开学。我因为对学校的讨厌而没去学校，哪怕落下了很多课，似乎当时我的思想就已经改变了。</p>
<p>到了第一次月考，果然，没有上课的我成绩果然倒退了，父母似乎也知道了我的状况，亲戚也在安慰与鼓励我，我这是才知道，我似乎是全家族人里似乎最有潜能的人了。身上莫名其妙有了担子有些奇妙，但我也不想接受。那段时间，我常常看着那些似乎不知疲倦的同班的学霸们发呆，不理解是如何心甘情愿地成为一个中式教育的走狗。但最终还是在疑惑与迷茫中度过了这个学期。（期间我还生了一场大病，同样的也落下了很多课）</p>
<p>那段生病的时间我想了很多，很多东西也被我想。我最开始请假回家时还担心会落课，现在看来，当时的思想也是被彻底的被中化了。我不理解为什么要在学校学习，不理解人类存在的意义是什么，既然中国人口基数庞大，就业岗位不足，为什么就采用如此难受而又恶心的教育体制，而不是学习欧美建立健全的社会保障体系，将成福利国家？是因为经济基础不够还是社会制度不同的原因？都说<strong>经济基础决定上层建筑</strong>，难道是因为中国经济基础薄弱才导致教育理念的偏差？亦或是政治体制不同才导致的中西意识形态的差异，间接导致中式教育的失败。如今的中式教育似乎和古代的科举制在内核层面有着相似之处，尽管我看到了国家教育部的努力，例如双减等，但在我有生之年是看不到出路的。</p>
<h2 id="再看现在">再看现在</h2>
<blockquote>
<p>夕阳无限好，只是近黄昏</p>
</blockquote>
<p>这句话其实是我很喜欢的一句诗，每至雨天亦或是夕阳西下之时，我便沉醉在其中，各种复杂的情绪交织在一起，却难以表达，只能通过这种方式表达出来。夕阳总是能读懂我的心，雨水总是能猜透我的情，或许画作夕阳与雨水才是最终宿命。</p>
<p>我不知什么时候开始思考学习的意义了，不仅仅局限于自豪感和考试，亦或是父母的逼迫。随着年龄的增长，我似乎对物质有了更多的认知，金钱观开始革新。我最近总想着买一个吉他亦或是其他物品放在我将来的房子的哪里。不依靠父母，仅凭自己。亦或是买上一辆最近新出的<strong>小米SU7</strong>，一个属于自己的<strong>电吉他</strong>等等，这无不比之前更有目标感和奋斗感。这种经济自由是每个人都向往的，但我要实现它。</p>
<p>我很喜欢原神里的一个角色——<strong>雷电将军</strong>。喜欢他并不是因为她的外貌昳丽，而更是因为她的内在人格。在剧情中，她作为守护稻妻（一个国家）的神明，在面对姐姐雷电真死后，为维持永恒，设计出来了一个人偶来治理稻妻。而这个时期的雷电影早已预判到以后的自己会对维持永恒产生动摇，便在人偶里提前设置了程序。而以后的雷电影也确实被自己当初的举动给控制到了。从这儿不难看出，她通读人性，对自己是极其了解。坚持永恒的信念坚不可摧，令人钦佩。这种勇气与毅力，似乎是成功的出路。<img src="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/post-images/1713625292328.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>似乎是连续几次的考试都被一些好的科目被刺，才至使我有了改变现状的想法。我不能相信我能错那么简单的题，但事实是。我不能再沉沦于<strong>自我迷失</strong>与<strong>虚度光阴</strong>了。我发现当初那批在我后面几百里的人似乎现在与我同行，而当初那批同行的人似乎也离我远去。这也成为了我觉醒的客观因素之一。</p>
<h1 id="关于心理">关于心理</h1>
<p>我母亲那一代都患有一定程度程度上的抑郁症，我似乎也被遗传到了🥲。（抑郁症遗传的概率是40%~50%）我早在小学一二年级就已经开始有精神内耗了，严重的精神内耗导致了我的失眠。而且到了四五年级这种现象似乎更加明显，我常常莫名奇妙半夜睡不着而感到极度的悲伤而哭泣。心里的每一件事都不敢说给父母听，也许父母很多时候都无意间伤害到了我，是我对外界交往显得更加敏感，心理世界更加的封锁与封闭。<img src="https://liboxuanzs.filegear-sg.me/post-images/1713628115472.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>这个图片是我六年级在QQ发的说说，现在翻阅起来，似乎感受到了当时精神状态的不正常。</p>
<p>再封闭的心理也会自救，就像再怎么落后的晚清也有一群人在实业救国。我曾不止一次和母亲提起我的状况。不知是害怕知道自己孩子被遗传了抑郁症的现实，亦或是认为不检查就不会得，母亲好似总是回避我的问题。每次只是安慰一下我，并没有带我去做全面的检查，也就是治标不治本。说实话，母亲似乎也是有些轻微的精神方面的疾病，只是她自己不知道而已罢了，我与她长期生活才观察到的。她那种逃避心理和脆弱的心理防线以及易怒的脾气似乎也不太正常，呈现出一种病态的问题处理方式。（并无诋毁之意，只是客观分析）</p>
<p>上了初中后的我抑郁的表现更加明显了。抑郁常常成周期性，一周期短则一周，长则一个月。自杀，逃离世界，解脱自我的想法愈加愈强烈。我甚至会忍不住地有自残行为。</p>
<blockquote>
<p>或许自杀对我来说也是一种解脱吧……</p>
</blockquote>
<p>这句话似乎已经成为了当时我的座右铭，不断地在脑海里提起，游荡，带我不断地自残，获得快感。以至于当时的我已经成为一个病态的人。人性的丑陋与无耻让我感到极度的恶心。</p>
<p>如今的我似乎好了许多，但我能明显感觉到是我在努力控制我自己，强行让我不往那方面想。似乎在这种情况下，我的精神被分裂，但这或许是我如今能想到的唯一有效的方法了吧。</p>
<h1 id="总结">总结</h1>
<p>这篇文章应该是我写给我自己的，不仅仅是现在的我，更是对以前的我的一个总结，未来的我的一个期待。它结束了过去的自己，开启了将来的生活。未来的我看这篇文章似乎又会有不一样的感触吧。我希望这篇文章能为我的今后四年的努力奋斗奠定一个基调，我上我想要的生活，成为自己想成为的人，而不是自己当初所厌恶的人。愿自己的初心不会被违背，愿一切如我初恋那般美好……</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>